巴士車禍現場，當年曾發生28人意外死亡慘劇，有「猛鬼橋」之稱

大埔公路傍晚發生19死大車禍，現場為大埔松仔園，其得名有指因港府於上世紀20年代於該處廣植樹木，其中主要為馬尾松，故被稱松仔園。其實上址過去亦曾發生嚴重意外，當中最嚴重是1955年8月28日，當時一批小學生到上址旅行時遇山洪暴發，眾人躲於橋下避雨，最終意外導致28人罹難，之後發生意外的木橋屢傳鬼話，更被稱「猛鬼橋」。

1955年8月28日，一批來自多間小學的學生及九廣鐵路員工親屬到大埔松仔園郊遊，原本天朗氣清，但午後暴雨掩至，眾人躲於橋下避雨，詎料山洪暴發，眾人走避不及，部分更被沖至30多尺下蜜月潭，28人全部喪命。

當時報章形容死者「均屬焦頭爛額，全身傷痕，其中多名血肉模糊」，並以「屍如山積，慘不忍睹」來形這場慘劇，其後該處衍生出不少鬧鬼傳說，該橋亦被稱為「猛鬼橋」。紀念事件的《怒水橋洪流肇禍記》石碑一度豎立在大埔七約鄉公所，其後重置於「大埔滘自然護理區」入口附近的大埔滘花園。該地附近傳出不少鬧鬼事件，有指不少的士司機在松仔園一帶遇上小童截車，當的士接截小童半途後，小童便在車廂中消失。

幾十年前啦

細細個已經聽過「猛鬼橋」鬼故

60年後先搵到替身
仲有9個未搵

我睇完好L心寒

冤魂搵替死鬼 向路過車輛招手

自此猛鬼橋便傳出有冤魂向路過車輛招手搵替死鬼，該處亦成為交通黑點，不時有人枉死於車禍意外。山洪暴發意外後一年，一輛行經該處的運菜貨車翻落數百呎下山腳，釀成6死8傷的交通慘劇。1999年，一名24歲司機在猛鬼橋失事，私家車着火將司機活活燒死。2013年，一名男子駕駛迷你開篷車在同一彎位失控撞破鐵欄，翻滾落山坡翻側，大樹壓向原為車頂位置，但因屬開篷車，他得以逃過被壓扁一劫，大樹僅橫擱於面前，頭部受傷送院後情況嚴重。

傳聞有不少司機親眼看見在松仔園一帶遇上小童截車，當有好心人把小童接上車後，過了不久便會發現小童在車廂中消失，村民直指有厲鬼作弄司機；亦有司機午夜在現場接載4名男女到粉嶺後，落車竟然不見人形。

死人黎抽水

真係呢個位咩？
宜家果到係大埔尾，同松仔園有小小距離。

今次單野果度唔係松仔園，d報紙佬亂狗咁黎

成日以為洪水橋叫猛鬼橋

松仔園鄰近九廣鐵路大埔滘站及大埔公路 ，交通方便，而且兩邊山峰綠樹成蔭，中央連綿數公里長的河溪水澗，當年闊約15米，可供行山漫步、野餐、游泳等活動，成為郊遊的熱門地點。

在1955年8月28日的下午約1時30分，一群師生正在溪澗旁午膳，突然下雨，他們走到橋樑的底部避雨，誰知山洪突至，大部分人走避不及，被洪水沖走，遇難者經過大水渠（現為滌濤山）再被沖出大海。事後點算，一共28人罹難，死者中約20人是在聖雅各學校就讀。事後大埔七約鄉公所立《怒水橋洪流肇禍記》石碑以誌此慘劇[2]。

我師父話.jpg

大埔公路好多「喃無阿尼托佛」碑

猛鬼橋 我細細個就聽過呢個名